\footnote{\cite{AII05}} Kampffmeyer greift die typischen Funktionen eines ECM-Systems, wie von der AIIM beschrieben, auf und erläutert sie mit Hilfe seines Modells ``Komponenten Enterprise Content Management''\footnote{vgl. \cite{Kam03}} (Abbildung \ref{fig:ecm_components}).\\\\
Der Begriff der \textbf{Erfassung (capture)} umfasst die Erstellung, Erfassung, Aufbereitung und Verarbeitung von analogen sowie bereits digital vorhandenen Informationen. Dabei können mehrere Komplexitätsgrade unterschieden werden, die von der einfachen Erfassung (Scan) von Dokumenten bis hin zur automatischen Klassifikation bestimmter Informationen reichen. Die Erfassungskomponenten werden häufig auch als ``Input-Komponenten'' bezeichnet, weil sie den Input für das ECM-System generieren.\\
Die \textbf{Verwaltung (manage)} von Inhalten umfasst hauptsächlich Ablage-bezogene Vorgänge in Zusammenhang mit diversen, wie z.B. technische Zeichnungen, E-Mails, Verträge oder Rechnungen. Im Vordergrund stehen hierbei Such- und Navigationsfunktionen, um gezielt Informationen und zugehörige Informationskontexte zu finden sowie Visualisierungskomponenten, um Informationen in den verschiedensten Dateiformaten, strukturiert (z.B. in Form von digitalen Akten) darzustellen. Zu diesen Vorgängen zählen aber auch Funktionalitäten zum Ein-/Auschecken von Informationen, um die Konsistenz dieser zu gewährleisten sowie Versionierungsmechanismen, um unterschiedliche Stände gleicher Informationen zu verwalten oder gleiche Informationen in verschiedenen Dateiformaten vorzuhalten (Renditionen). Immer wichtiger wird in diesem Zusammenhang auch der Informationsfluss innerhalb eines ECM-Systems, der mit Hilfe von Workflow- und Business Process Management (BPM) realisiert wird. Dies sind ebenfalls wichtige Themen bei der Verwaltung von Informationen.\\\\
Unter \textbf{Speicherung (store)} ist die temporäre Speicherung von Informationen zu verstehen, die nicht langfristig archiviert werden sollen. \\\\
Für eine revisionssichere, langfristige Archivierung von Informationen sind die Komponenten zur \textbf{Archivierung (preserve)} zuständig. Sie spiegeln sich in den meisten ECM-Systemen als Schnittstellen zu mannigfaltigen Backup- und Archivierungssystemem, die aus Hard- und Softwarekomponenten bestehen können wieder.\\\\
Der Aufgabenbereich \textbf{Bereitstellung (deliver)} zielt auf die Bereitstellung von Informationen aus den Bereichen ``Manage'', ``Store'' und ``Preserve'' ab. Hierunter fallen Aufgaben wie das Aufbereiten von Informationen für gewisse Ausgabeformate (z.B. Konvertierung in diverse Formate oder Kompression von Dateigrößen) oder die Übertragung von Informationen an andere Softwaresysteme. Diese Übertragung wird durch die Unterstützung gängiger Austauschprotokolle und -formate realisiert. Die ``Deliver-Komponenten'' eines ECM-Systems können als Pendant zu den ``Capture-Komponenten'' gesehen werden und werden deshalb häufig auch als ``Output-Komponenten'' bezeichnet.
\begin{figure}
\includegraphics[width=.9\textwidth]{bilder/ecm_components.png}
\caption{Komponenten von Enterprise Content Management}
\label{fig:ecm_components}
\end{figure}